{
    "question": "Agama teguh sugianto adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui kalau ternyata Agama yang dianut Teguh adalah Buddha.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3terjemah-kan-hadis-di-atas-dengan-baik-dan-benar-699",
            "question": "3.Terjemah kan hadis di atas Dengan baik dan benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana hadist nya........? </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>saya tidak bisa menjawab karena tidak ada hadistnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2azab-yang-diturunkan-allah-kepada-kaum-nya-nabi-saleh-799",
            "question": "Tuliskan 2azab yang diturunkan allah kepada kaum nya nabi saleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi Sholih berkata kepada kaum kafir yang memusuhinya, \u201cBersenang-senanglah kalian selama 3 hari, itu adalah janji yang tidak dapat didustakan.\u201d (Artinya, Kaum Tsamud diberi tenggang waktu 3 hariuntuk menikmati kehidupan dan kekafiran mereka. Pada hari yang ditentukan Alloh akan mendatang-kan adzab-Nya.Pada pagi hari yang ditentukan, yaitu hari Kamis, wajah Kaum Tsamud berubah berwarna kuning. Pagi hari yang ke 2 (Jum\u2019at),wajah mereka berubah menjadi merah. Pagi hari ke 3 (Sabtu), wajah mereka berubah menghitam. Dan pada saat mulai terbit hari Ahad, muncullah suara kerasyang menguntur dari langit dan gempa yang sangat dasyat dari bumi. Nyawa orang-orang kafir dari Kaum Tsamud melayang dalam satu waktu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hidup-sederhana-dilakukan-dengan-membeli-sesuatu-sesuai-lifa-242",
            "question": "Hidup sederhana dilakukan dengan membeli sesuatu sesuai ....\r\nlifab mar bin Khattal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-sigot-dalam-tashrif-istilahi-593",
            "question": "Ada berapa sigot dalam tashrif istilahi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0635\u0650\u064a\u0652\u063a\u064e\u0629\u064c</p><p></p><p>\"Shighatun\"</p><p></p><p>Sighot-sighot/Bentuk-bentuk ini adalah bahasa yang digunakan dalam pembelajaran nahwu dan sharf. Jadi sighot itu bentuk kalimat yang ditinjau dari maknanya yang berkaitan dengan waktu, kedudukan dan yang berkaitan. Misalnya sighat: fi&#039;il madhi maka menunjukan masa lampau, fiil mudhari menjelaskan makna sedang atau akan, dzaraf  makan dan dzaraf zaman yang menunjukkan makna tempat dan masa.</p><p></p><p>Contoh; \u0636\u0631\u0628  sighotnya adalah fi\u2019il madhi. Dan masih banyak contoh lain yang dapat kita lihat di kitab amtsilatut tashrif.</p><p></p><p>MACAM MACAM SIGHAT</p><p></p><p>Sighat ada 11 macam yaitu:</p><p></p><p>1. SIGHAT FI\u2019IL MADHI</p><p></p><p>Adalah kalimah yang meunjukan arti pekerjaan dalam waktu lampau contoh;</p><p></p><p>\u0636\u0631\u0628 ;telah memukul</p><p></p><p>\u0645\u0627\u062a ; telah mati</p><p></p><p>2. SIGHAT FI\u2019IL MUDHARI&#039;</p><p></p><p>Adalah kalimah yang menunjukan arti pekerjaan dalam waktu sekarang (sedang) atau waktu yang akan datang(akan) contoh;\u064a\u0636\u0631\u0628  ;sedang atau akan memukul</p><p></p><p>3. SIGHAT MASDAR</p><p></p><p>Adalah kalimah yang menunjukan arti pekerjaan atau peristiwa contoh;</p><p></p><p>\u0636\u0631\u0628\u0627 ; pukulan</p><p></p><p>\u0645\u0648\u062a\u0627 ;kematian</p><p></p><p>\u0645\u0636\u0631\u0628\u0627 ;pukulan</p><p></p><p>Masdar ada dua macam</p><p></p><p>A. masdar ghoiru mim</p><p></p><p>Masdar yang tidak di mulai dengan huruf mim contoh; \u0636\u0631\u0628\u0627 ; pukulan</p><p></p><p>B. masdar mim</p><p></p><p>Masdar yang di mulai dengan mim zaidah (selain dalam wazan \u0645\u0641\u0627\u0639\u0644\u0629 ) Contoh; \u0645\u0636\u0631\u0628\u0627 pukulan</p><p></p><p>5. SIGHAT  ISIM FA\u2019IL</p><p></p><p>Adalah kalimah yang menunjukan arti orang yang melakukan pekerjaan Contoh;\u0636\u0627\u0631\u0628; orang yang memukul</p><p></p><p>6. SIGHAT ISIM MAF\u2019UL</p><p></p><p>Adalah kaimah yang menunjukan arti yangkejatuhan pekerjaan atau menjadi sasaran pekerjaan. Contoh; \u0645</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>im sorry</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>klo salah maafin ya</p><p></p><p>\u2661\u2661\u2661</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-pelajaran-agama-katolik-adam-dan-hawa-di-usir-dan-mereka-pergi-508",
            "question": "Di pelajaran agama katolik Adam dan hawa di usir dan mereka pergi di suatu hutan kemudian ada seorang nabi    Haaa dari situlah kan Adam dan hawa orang pertama kenapa ada seorang nabi ayo jelaskan!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOK TAU TUH</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-nabi-muhammad-saw-melalui-jalur-hijrah-yang-mudah-dan-cepat-d-373",
            "question": "5. Nabi Muhammad saw, melalui jalur hijrah yang    mudah dan cepat ditempuh saat perjalanan.\r\nBenarkah pernyataan tersebut? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>benar </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nabi Muhammad SAW menempuh perjalanan di jalur hijrah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tadi-itu-yang-dilakukan-sekolah-tersebut-di-atas-adalah-ke-jogjak-874",
            "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-thawaf-yang-dilakukan-ketika-jamaah-haji-baru-tiba-di-mekkah-d-395",
            "question": "8. thawaf yang dilakukan ketika jamaah haji baru tiba di mekkah dinamakan thawaf \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Thawaf Qudum </strong></p><p></p><p>Thawaf yang dilakukan Pada Saat Tiba di Mekah adalah Thawaf Qudum atau tawaf kedatangan. Tawaf ini wajib dilakukan oleh pelaksana haji <em>ifrad</em> atau <em>qarin</em> saat tiba di Mekah atau saat memasuki Mekkah. sebelum melaksanakan wuquf. Bagi pelaksana haji tamattu\u2019, thawaf ini tercakup ke dalam tawaf umrah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-senin-ibu-lani-berbelanja-di-toko-cahaya-ilmu-untuk-mem-106",
            "question": "pada hari Senin Ibu Lani Berbelanja Di Toko Cahaya ilmu untuk membeli 15 buah buku tulis 36 lembar 1 lusin pensil 2B 3 pulpen merah dan 2 penghapus karet saat di kasir jika Ibu Lani membayar dengan uang 100.000.00 hitunglah berapa uang kembalian yang di terima ibu leni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>15 buku tulis 36 lembar</p><p>misal harga 1 buku 2.500</p><p>jadi 15 \u00d7 3.000 = 45.000</p><p>1 lusin = 12 biji pulpen</p><p>misal 1 biji pulpen 1.500</p><p>12 \u00d7 1.500 = 18.000</p><p>3 pulpen merah</p><p>misal 1 pulpen merah 2.000</p><p>3 \u00d7 2.000 = 6.000</p><p>2 penghapus</p><p>misal 1 penghapus 1.000</p><p>2 \u00d7 1.000 = 2.000</p><p></p><p>Total = 45.000 + 18.000 + 6.000 + 2.000</p><p>         = 71.000</p><p>ibu membayar 1.00.000</p><p>100.000 - 71.000 = 29.000</p><p>Jadi, kembaliannya sebesar Rp. 29.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapatmu-mengenai-orang-fakir-miski-yang-ingin-sekolah-745",
            "question": "Jelaskan pendapatmu mengenai orang fakir miski yang ingin sekolah memperoleh ilmu tapi terhambat oleh biaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pendapatku sih  gk papa hasalkan dia sekolah mendapatkan dan meraih ilmu  yg tinggi karna terlambat bukan untuk kita menyerah. namun bangkit. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}